El silencio en la fortaleza de Golthur Orod era total. No se oía ni un alma, ni el vuelo de una mosca, ni el habitual ruido de espadas entrechocando que provenía de los barracones de la temible horda negra. El motivo es que todos los orcos se hallaban congregados en el techo de la fortaleza, llamado por algunos el quinto nivel, aunque este se hallaba al aire libre. En la cúspide, se erigía una torre negra como la noche, que con solo mirarla empezaba a temblar hasta el más feroz orco. El motivo era porque en aquella torre habitaba Mergandevinasander, uno de los dragones mas poderosos de Eirea, quien desterró en su día a Kavaladurum, para luego tomar su lugar, al igual que hizo Seldar con Oskuro. Y el motivo de la congregación de todos los orcos en aquél recóndito lugar es ni mas ni menos que la derrota de Mergandevinasander, a manos de uno de los orcos, quien se hallaba en pie frente al cuerpo inerte del dragón.
-¡Yo soy Naghig! ¡En este día he cumplido con el deseo de uno de los mas antiguos de mi linaje, Wrunk! Por fin he dado muerte a la bestia que nos sometía. ¡Someternos, a nosotros! Somos orcos, no unos paliduchos que se arrodillan frente a reyes y emperadores.-
El silencio era total, en algunos rostros se dejaba entrever la codicia, la ira, el respeto, y en algunos otros la sumisión absoluta.
-Yo, Naghig, me declaro nuevo caudillo de la horda negra. Este es el deseo de gurthangg, y llevaré a la horda negra hasta una gloria jamás vista antes. –
El efecto fue instantáneo. Todos los orcos se arrodillaron ante Naghig, y así comenzó su glorioso caudillaje de la horda negra.
Transcurrieron años, donde Naghig aprendió más sobre sus armas, a usarlas y a combatir con ellas, y también aprendió sobre la mejor manera de acaudillar a un ejército tan enorme como el de la horda negra. Sin embargo, los humanos de Dendra no estaban contentos con el nuevo caudillo, ya que los ejércitos de la horda levantaban día a día nubes de polvo, que van dejando detrás de si para caer sobre Dendra y su gente. Así fue, que el primer comandante del ejército de Dendra envió a una asesina capaz y muy bien entrenada. Además, gracias a su aspecto, no llamaría la atención en absoluto y se podrían deshacer del caudillo de una manera rápida y limpia.
La asesina en cuestión, que era una goblin aliada con el imperio desde su juventud, llegó a Golthur Orod en el ismo día en el que la horda negra lograba hacerse con el control de las quebradas de Devron.
El caudillo se hallaba en sus aposentos lujosos, claro que son lujosos para lo que se entiende en los estándares de los orcos. Lo cual significaba muebles y ornamentos caros, pero cubiertos con inmundicias por todas partes.
La puerta se abrió con un chirrido que taladraba los oídos, y un orco alto y enjuto, cubierto por una túnica negra entró arrastrando los pies.
-Caudillo, me envía el yerofante para deciros que hemos conquistado Devron.
-¿De verdad?
-Sí, me lo acaba de decir el propio yer…
Súbitamente la voz del mensajero quedó ahogada por el chorro de sangre que le salía del cuello a borbotones.
-Siempre os digo llamad a la puerta, inútiles.
Con una maliciosa sonrisa, el caudillo empezó a devorar el cuerpo que aún se movía con espasmos leves, mientras la sangre le corría barbilla abajo y le caía por el pecho, formando una armadura decorada con brocados escarlata. Tras saciarse, se levantó y fue a ver al yerofante, cuyos aposentos se hallaban a dos pasillos de distancia. Sin embargo, justo cuando iba a entrar donde se hallaba el pasillo del yerofante, un puñal llegó zumbando con una velocidad pasmosa, y terminó clavado en el costado del caudillo, quien gritó con todas sus fuerzas antes de desplomarse, moribundo. Alertados por los gritos, varios orcos aparecieron corriendo por el pasillo, incluyendo el propio yerofante quien se abrió paso y se arrodilló junto al caudillo, pronunciando cánticos curativos en honor a Ghurtang. Mientras tanto, una figura pequeña se escabullía con silencio, hasta llegar a una esquina, donde se encontró cara a cara con una goblin que sostenía en sus manos un puñal ensangrentado. Rápidamente, la figura avanzó y propinó un sonoro golpe en el cráneo de la goblin con el mango de su puñal, y esta cayó al suelo, inconsciente. Con rapidez, la arrastró por el cabello hasta una habitación maloliente y claustrofóbica. Tras atarla y amordazarla, salió en dirección al pasillo, y al llegar constató que el caudillo se hallaba de pie y en perfectas condiciones, y al yerofante a su lado, orando a gurthangg.
La pequeña figura se escurrió entre los orcos amontonados y se acercó al caudillo.
-Caudillo, tengo algo que mostraros.
-Dogga, mi fiel arconte. ¿Qué quieres mostrarme?
Dogga le hizo un gesto y el caudillo la siguió, no sin antes de indicar al yerofante que lo siguiera. Los llevó hacia la habitación maloliente, y allí estaba la goblin, atada y amordazada.
-Vaya vaya… ¿qué tenemos aquí?.
El caudillo se adelantó y arrancó el puñal de las manos atadas de la goblin, que no pudo hacer nada para retener el arma en su poder.
-Si me dices quién te envía y quién eres, te mataré de la manera más rápida.
Gragharg, el yerofante, alargó la mano y arrancó con fuerza la mordaza que mantenía a la goblin en silencio.
-No voy a deciros nada.
-Muy bien entonces. Gragharg, llama a los torturadores de la fortaleza.
Dogga se adelantó con rapidez y agarró a Gragharg de su túnica.
-No hace falta, yo me encargaré de ella.
El caudillo miró largo rato a Dogga antes de espetar.
-Muy bien, cualquier noticia que consigas arrancarle me la dices.
-A sus órdenes, caudillo.
El caudillo y el yerofante salieron de la pequeña habitación, y Dogga se quedó con la goblin atada y amordazada.
-Vamos a ver, yo voy a hablar y tu me vas a escuchar. Creo que no me equivoco cuando digo que te envía el imperio de Dendra, para asesinar al caudillo ya que gracias a su mandato los siervos de gurthangg estamos conquistando poco a poco el norte de dendra. Por lo tanto, déjame contarte mi historia. Desde pequeña trabajé y malviví como esclava en el feudo de Brenoic. Allí, junto con otro millar de esclavos, cultivábamos, limpiábamos y pastoreábamos los animales, y siempre teníamos unas insuficientes horas de descanso. Cuando alcancé la edad de dieciséis años, fui comprada por una casa de placer en Galador, donde trabajé dos años. Allí aguanté todo tipo de insultos, vejaciones y cosas inimaginables. Hasta que a la edad de dieciocho años, mientras dormía, gurthangg se me apareció en sueños, y me urgió a que fuese a Golthur, y que nada mas despertara huyese al norte. En ese momento, una brisa helada que entró por la ventana me despertó con un escalofrío. Súbitamente me acordé de la visión que tuve, aunque admito que primero lo consideré como una estupidez. Sin embargo, escasos segundos mas tarde un estruendo me hizo ponerme en marcha, y recogiendo solo lo necesario me descolgué por la ventana con sigilo. Salí de Galador por la puerta oeste, y justo cuando me adentraba por el camino, una explosión a lo lejos me hizo darme la vuelta y observé una columna de humo que se alzaba justo donde antes se hallaba la casa de placer. En ese momento, me convertí en la mas fiel sierva de gurthangg, y comprendí que su llamada me había salvado y que mi vida solo era suya. Caminé todo el resto de la noche, y todo el día siguiente hasta que llegué a un cruce de tres caminos, correctamente señalizados. Sin embargo llevaba casi veinticuatro horas sin comer ni descansar, y estaba al borde de la inanición. Oteando a lo lejos, divisé lo que parecía ser un pueblo. Me acerqué, y por lo que decía el cartel que señalizaba el poblado, se llamaba Ysalona. Sin embargo, las fuerzas justo me abandonaron y me desplomé en las lindes del pueblo, bañada por la luz menguante de Argan y la luz creciente de Velian. Atisbé una forma que se movía agazapada. Cuando se acercó vi que era un gato y que llevaba algo mordido. Arrimé mi mano a su hocico para quitarle lo que llevaba, pero él no me lo permitió y moviendo su cola, empezó a caminar para luego volver hacia atrás y caminar de nuevo. Supuse que quería que lo siguiese, así que lo seguí y me condujo hasta un montón de basura maloliente, pero había una bolsa que contenía pescado en un estado aceptable, pero no me importó. Los cogí con lágrimas en los ojos y empecé a comérmelos a puñados. El gato me estaba mirando fijamente, así que le tendí unos cuanto que los aceptó gustosos. Esa noche el gato y yo compartimos la bolsa de pescado, y puedo decir que es el único ser vivo al que tuve afecto. Ese gato que a día de hoy aún me acompaña, y a todos los de su especie. Dormí acurrucada, con el gato en mi regazo dándome calor, y al día siguiente me puse camino a Golthur. Así que ya ves. El imperio de Dendra eres suya cuando les conviene, y cuando ya no les convienes te hacen a un lado. Durante dieciséis años he trabajado lo mejor que he podido en Brenoic, pero cuando crecí un poco me entregaron a una casa de placer como si nada. Pero juré que me iba a vengar de todo el imperio, matando a su emperador. Y ahora que te he contado mi historia, dime tú la tuya antes de que empiece a trincharte en trocitos.
Dogga sacó de entre sus ropas un puñal que parecía ser de cristal, y comenzó a juguetear con él.
-Por favor, yo no he hecho nada, solo cumplía órdenes.
-¿Órdenes de quién? Quiero una confirmación.
-Del imperio.
Muy bien, espera aquí y ni un solo ruido.
Dogga abandonó silenciosamente la mugrosa estancia, adentrándose en los oscuros y lóbregos pasillos de la fortaleza. Mientras caminaba, recordó su infancia, antes de que fuese echa esclava. Esos días eran muy felices, cuando vivía con sus padres en una cueva por a sabana de Ryniver, con la compañía de leones, elefantes y rinocerontes… esos días estaban colmados de peligros, pero a su vez fueron los días mas felices de su niñez, donde su única preocupación era ser feliz. Meneando la cabeza, se obligó a dejar de lado esos pensamientos, y se encaminó a los aposentos del caudillo. Al entrar, constató que se hallaba en presencia de Gragharg, mientras ambos discutían por alguna causa.
-¡Gragharg, esto es muy importante, tenemos que enviar a todo el ejército para conquistar de una vez por todas la fortaleza de Dhara, ahora que Devron es nuestra!
-¡Y dejarás la fortaleza de Golthur totalmente desprotegida! Recuerda que la presión sobre el campamento Boreal es cada vez mas intensa. Al menos habrá que dejar a un tercio del ejército en la fortaleza.
Dogga carraspeó con una tos seca y ambos orcos se giraron hacia ella.
-Dogga, ¿traes noticias de la misteriosa Goblin?
-Sí, Naghig. Al parecer fue enviada por el ejército de Dendra para que te asesinasen, por la presión que estamos causando sobre el imperio.
-¡Antes muerto que permitir que asesinen a nuestro caudillo!
Vociferó Gragharg mientras escupía un gargajo sanguinolento al suelo.
-¡Oye, no me manches el suelo!
Gragharg y Naghig se enzarzaron en una lucha amistosa, hasta que ambos acabaron en el suelo justo sobre el gargajo sanguinolento.
-Eso no es todo, al parecer nuestra invitada se siente especialmente atraída por mis palabras. Dame un par de días y la tendré completamente arrodillada ante nosotros, y será una baza que podremos jugar sabiamente, y enviarla de nuevo a Galador, pero esta vez como espía nuestra.
-Cada día me sorprendes mas y mas, mi querida Dogga. Haz con ella todo lo que creas necesario, pero quiero a Dendra de rodillas.
-Muy bien, comenzaré de inmediato.
Dogga se encaminó hacia la puerta, pero antes de tocar el pomo Gragharg la detuvo.
-Espera, Dogga. Tengo algo que proponeros, y no sé qué os parecerá.
Gragharg miró intensamente a Naghig y a Dogga antes de continuar.
-Los tres hemos tenido una vida difícil, pero gracias a nuestros logros, a nuestra fuerza o simplemente porque gurthangg así lo quiso, hoy ocupamos puestos de gran renombre en la Horda Negra. Quiero proponeros fundar un clan entre los tres, donde el principal objetivo es mantener con vida al caudillo, usando todo lo necesario, y de paso matar y machacar a todos los que se nos pongan por delante.
Naghig y Dogga fruncieron el ceño mientras pensaban, cada uno absorto.
-Me parece una muy buena idea, siempre he querido tener un clan.
Dijo Dogga, con una fiera mirada.
-¡Muy bien, pero que eso no te haga pensar que os vais a librar de mis palizas tan fácilmente!
Y con esto, el caudillo corrió hacia Dogga con los brazos abiertos, con la intención de atraparla entre sus brazos, pero esta lo esquivó sin mayores complicaciones y el caudillo cayó al suelo, despatarrado.
-¡Maldición!
Gragharg comenzó a reírse con ganas, mientras Dogga sonreía con una sonrisa mordaz.
